@inproceedings{Garnerin-Rossato-Besacier:ETeRNAL:2020,
    author = "Garnerin, Mahault and Rossato, Solange and Besacier, Laurent",
    title = "Pratiques d'\'evaluation en ASR et biais de performance",
    booktitle = "Actes de l'atelier Ethique et TRaitemeNt Automatique des Langues@JEP-TALN-RECITAL 2020. 2e atelier \'EThique et tRaitemeNt Automatique des Langues (ETeRNAL)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "1-9",
    note = "Evaluation methodology in ASR and performance bias",
    abstract = "Nous proposons une r\'eflexion sur les pratiques d'\'evaluation des syst\`emes de reconnaissance automatique de la parole (ASR). Apr\`es avoir d\'efini la notion de discrimination d'un point de vue l\'egal et la notion d'\'equit\'e dans les syst\`emes d'intelligence artificielle, nous nous int\'eressons aux pratiques actuelles lors des grandes campagnes d'\'evaluation. Nous observons que la variabilit\'e de la parole et plus particuli\`erement celle de l'individu n'est pas prise en compte dans les protocoles d'\'evaluation actuels rendant impossible l'\'etude de biais potentiels dans les syst\`emes.",
    keywords = "reconnaissance automatique de la parole, \'evaluation, \'ethique.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2020/ETeRNAL/162.pdf"
}
